其實就算股災又點？

上年肺炎搞到咁大件事溶斷左幾次，4個月左右就返返最高位啦。。。就算你最高位買，今次咪坐返個幾兩個月囉。。。當佢跌兩個月，而家都過左四分之一啦。

唔好成日睇住個市上上落落，跌少少就股災。大戶會俾你買咁多平貨？一年一次股災？個個等股災 買TQQQ 唔使返工啦。

股票就係睇長線。呢兩個月del app 搵幾本書睇下，學返門手藝。唔好諗咁多。一蝕就放，好快個本就無咁一大部分。

P.S. 95% holdings 會SH，只係放左個接唔到既SP。個倉平均蝕5% 左右。Ready 做covered call 回血。驚都未驚過，就算跌夠20個%唔再升返，做一年covered call 都返黎啦。

香港人唔係投資間公司，係投機間公司

一直都有好多人咁樣講

其實今次爆到最多嘅係好多無價值嘅tech股
所以呢啲真係有機會返唔到鄉下
幾蚊可以跌到毫子

但今次跌得都好金下

百度用7年先返家鄉。輸通脹都輸死啦

事實係咁 好多人不願接受
尤其清晒倉個班人

........ 少部分D 股姐

港股就算啦

你都識話無價值啦。咁就算無股災遲早都跌。。。

今次唔同

所以納指咪咁西跌得最多

留名睇樓主俾清蒼派入黎屌到開花

無人叫你all in 一隻，大把上市公司倒閉你唔講嗰D？百度用7年先返家鄉係計最高位，唔係最高位買5年就ok. 做埋covered call 回血都係兩年左右姐。如果只係佔你個倉10% 以下，唔會有太大問題。

龍市月供指數
回調月供契媽
股災月供tqqq

都係ARKK 系既股累事。睇下IBM，INTC呢D？無事無幹，IBM仲升左tim。

好似電動車股咁，有D 公司車都未有得生產，個股就幾十，幾百倍咁升，D人就all in 高位接貨，怪得邊個？呢D 就真係bubble 啦。

跌市covered call啲價好閪

科技股除左faang 應該起碼跌超過3成以上

所以等跌市死cat 彈先做

。。。平行時空？

樓主積下陰德啦, 亂咁叫人SH你又唔知D人渣住咩股票
依家SH左D 柒野隨時財富毀滅

感覺你先係平行時空

98
08
睇過以前真熊市先講咩叫熊市啦
深度回調當熊市

連登：三日就係長線

兒登係咁

佢地唔放貨邊有平貨執

就係舊年美股唔合理咁升 令人以為咁既升勢可以持續

IBM? INTC? Apple? Microsoft? NVIDIA? AMD? Adobe?

睇清楚個post 先好無？

你有時間等佢升返你咪SH囉

你舉以上個d 今次都無大升
又點會有價值回歸問題

後生嚟講，股災咪當特價時段

科技股就快跌40-50%我諗60%左右先會停
廢老股成最大贏家

美股

你繼續sh，我低位先買返，你慢慢坐，自我安慰

我無話要大升先計喎

睇下日本個市先，如果1991年入左市要hold 幾多年先回本

唔跌點入貨
唔怕跌得深，只怕跌得慢

佢地會答你無限qe驚hi/美股牛市十幾年

正股驚閪

講就話SC 慢慢回本
就算係熊市有時都會篤穿你個sc 價
咁你由佢被call 貨？ 但距離你個真.成本相比就蝕左
平倉？ 如果之後跌返就等於左一巴右一巴
做返SP ? 但熊市又會繼續跌落去
好多situation
唔係咁簡單

只要有貨在手
都係要繼續判斷佢到底會升/跌

果時日本咪又係雄霸一方

美股宜家壹年壹次股災
雖然今次淨係爆科技股。

所以揀貼成本既strike 做，等彈先做

你唔沽貨
連登仔拎電訊盈科/nokia/yahoo 黎大尻你
之後新手就開始驚，當年啲龍頭都死晒，今鋪真係要沽爆佢啦

咁咪做covered call 收息，當買債

個個都係咁諗，所以大戶就有平貨。分清楚股災同回調先啦

邊撚到金呀
再金啲跌返落兩年前既價位都得喎

OTM 成50% 你covered call翻黎既仲少過你銀行定期

歸零都仲得啊

真，上年3月都係跌得一個月，今次我唔見會衰過上年3月，連登回調當熊市

SH必勝

It’s just the beginning

金條撚咩 港股跌返落23000先講野啦

問題係今次回完唔撚會再上

個個唔係孖 就玩短線槓桿
實股災嫁

OTM 成50% 又誇左D。。。但OTM 成25~30%都有肉食，做weekly/bi-weekly 都穿就當唔好彩，再唔係roll 囉

所以咪有qqq 既出現。。。你唔買嗰D 去買妖股，怪得邊個？

Begn,imgn, sens

你對股災既definition 都幾創新

點解呢 啲科技股唔會增長既

全世界都係咁 老散推跌個市?
咪又係班基金佬 口同你講投資
沽貨快過你
你睇3月股災 個巴菲特咪一樣斬航空銀行
又叫人渣十年 佢自己咪一鳩樣
咪比人洗腦啦 班友講一套做一套

Covered call

Sc 佢七年都幾和味

今次唔同嫁屌

點會誇
日本1991年23,000左右，之後29年都接近10,000點左右徘徊。

再者，你short call 低過成本價既，一爆你就輸翻哂之前收既premium.

連登仔自己玩妖股玩到跳樓去怪人？

人地點同？佢有成班traders 24小時做analysis 自然知幾時可以撈貨

你冇諗過依家個估價係幾咁誇張，要增長幾多年先會再上到依個位

如果美股好似日市咁
世界末日啦

你做covered call 回血
一彈就收咗你d貨啦

OTM咁多, 和條撚咩

上次開左大技先回得咁撚快 今次再崩可以點救？唔通行負利率？同埋china joe根本冇意欲再救

你慢慢增長慢慢坐啦 樂觀既話5年可能可以返到家鄉既

我相信1991年都一定有人講過依一番說話

睇黎呢個係你目標wo

彈到 成本價call 走又有咩所謂
你係要話隻股得返成本價5成
我sc 成本價價八成囉
熊市一野彈三成？

1929已經有人講添呀

師兄有料 成班都唔睇基本面同政治環境既改變

港股？？？未來人？？

真係股災既，唔好咁天真以為只係跌一個月
玩你幾個月然後橫盤幾年你都仆街啦

咁你咪傻囉有前車之鑑都唔睇

FED肯救市先得
你以為QE真係可以無限做同冇後果咩

個個月sc收返一萬幾千 做息

可摸耳唔好開呢啲post

所以出入都係長期投資 ok你贏

事實真係如果股災比你成功撈底tqqq/7200
你真係唔使返工

你估次次都幾個月就上得返咩😂😂😂

我無話佢係長期投資喎。佢係大戶，佢俾advice 叫人長期投資係啱，個個都有隊trading team 幫手計數？

所以咪做covered call 囉

個市咁差short naked call都仲得
彈一彈最多咪變沽空
之後又係跌返

講到做cover call 穩賺咁
太睇小市場

照你咁講買你call d 人都係善長人翁

就算一野彈三成都唔只係少數，咪當cut loss。況且一野彈三成個IV 一定高，分鐘鐘都係蝕一成多少少。

人地想輸錢你唔好阻人啦,冇人輸錢你點贏錢呀

一定要用成本價？

ibm就唔好提，賺唔到錢就作大net income堅持派咁多息，遲早玩完

當年nokia都唔妖
手機其中一個龍頭

點知一爆就返唔到轉頭，所以連登仔先成日拎黎講

OTM 50%點sc收10k

你買D 妖股當然啦。個個全倉NIO 全倉ARKK 仲要高位接貨 想唔蝕都難

1753?

一早叫各位睇路

如果你真係睇到個市咁差
我sc otm 70%
就算佢升過左 例如80% 我最後無貨放變沽空
佢跌返落70以下 我一樣賺

牛市同熊市識唔識得分？

香咩港人
個鳩個國家都係咁架啦

問題你holding period 既return 仲衰過定期呢

買指數都死啦

淪落到要拎d垃圾中資股出黎做例子就收收皮先啦

透支左未來3-5 年升幅，咁你坐5年咪再升過羅

個個揸妖股以為揸正股，以為全部tech 股都跌咁多。。。我有D 上個月中買既tech 股SP 價都未入。。。

The beginning of a new phase of bull market!!!!!!

坐5年 covered call 一年都賺20%...

畫返trendline 就知好少事

香港人係咁。。。攞個萬中無一既example 同你講係norm

睇置頂 thx

tsla跌到400 先算

其實你有無玩過options?

樓主輸好多？

睇一樓個post 唔該

嗰啲叫跌市而唔係熊市

應該差唔多會

次次回調都成堆人話玩完
十年熊巿架啦
估值過高
泡沫

唔係咁大戶邊有得賺？

樓主自信心爆棚

預計最多跌三成，我又唔係最高位入。。。所以我個倉最多都係跌兩成左右。做covered call 最壞情況最多一年就回本。。。正常情況都係坐返3，4 個月。。。

仲covered call? 樓主係咪on撚9?
反手做put 賺到盡啦梗係

無事無幹會跌得幾多？

唔明咩兩三個月回本 納指好明顯行入熊市
熊市一般最高可以跌6-7成 要用幾多彈藥去溝？
上年3.4月份 納指係冇影響過 慢慢浮現番
再加埋未來兩三個月 隨時疫情受控 有加息風險
你識分散投資就ok 不過我唔會咁樂觀2.3個月可以打和
起碼蟹到年底

有幾誇張 Amazon Microsoft 既PE好高？

連登仔：價投已過時

上年溶斷幾次，又係因為肺炎，Dow 先至跌三成，今次俾到最多咪都係三成。。。點會6, 7成？

你諗住covered call, 但佢一個月日升日跌1000點橫盤你都碌柒啦

Shiller PE
Buffett indicator 都仲係高
加返息d錢就會轉場去bond
如果而家大手入真係賭唔會加返息

。。。。。。你其實知唔知乜野係covered call?

貼倉先啦 又鳩up叫人SH？

真係甘個下先走就食左屎啦

你不如搞清楚option先.....
日升日跌 我即刻naked short call添

貼咩倉，又唔係話自己賺幾多蝕幾多 LOL

財經台開post要貼倉
好似係

屌拿星 自己消倉叫人SH咪撚害人啦

哦，咁我話而家開始唔使。

理性。大戶散戶都要賺錢。唔好妄想個市日日升。 等佢有力升再入都唔會遲 賺少D好過輸

小弟SH左QQQ 3年，長期係最大持倉，想請教點死

班人買牛熊打把就total loss啦

升乜鬼

冇點輸時間姐 拉到咁長咁耐實贏嫁

我話無清就係無清。同埋我都無叫人唔好清。我只係話股票要睇長線唔好一跌就斬。你覺得隻股長線唔睇好咪斬囉，你買唔夠100股咪斬囉。

win 左既時間你一定搵得返D 錢？

係 支持你sh to the moon

平行時空？2018 Dow 既頂係2萬6, 2020 肺炎前係破頂差唔多到3萬。。。

傻散
教你一樣野 市場最貴既學費係學識止賺

都要睇買咩股，我買既都係穩陣既traditional tech。買NIO 嗰D 就最好自己諗諗。

完

市場最鐘意教訓d充滿信心既人. 要學識尊重同聆聽市場

其實我而家都好panic
新手叫做上星期cut左一堆loss
雖然而家叫做1/3股票 2/3現金
但見住佢不斷跌都幾心痛
最痛係我隻比亞迪218 1手
日日見佢跌

Nokia
Kodak
AMC

點會萬中無一
講到尾就係唔好老馮全部股都有機會返到家鄉

重點係銀紙氾濫 有機會加息收水 好似tesla呢d 隨時3.5年都去唔番900蚊 咁你點算？
睇思捷 匯豐 Enron 迷債 科技股隨時唔知邊隻係下一隻爆煲
華爾街 證券商就算明知隻野瀨野都照樣吹捧你唔係唔知啊？
正確投資明知隻野有大幾率會縮 就算唔止蝕都縮倉位啦
隻隻都跌完一定會升番就唔會有窮人

Nokia 係無左手機既business
Kodak 係話搞vaccine 既chemicals 俾人炒高左
AMC 係肺炎

點會唔係萬中無一？上次有手機巨頭賣business 俾人係幾時？上次有pandemic 係幾時？

啱，所以我咪話要睇長線。

你咁買不如做定期啦

AMC 13年買嘅話而家蝕緊4成
Nok 14年買嘅而家冇咗一半
Kodak 14年買到而家得番1/3

已經唔係講呢一兩年發生嘅事
都係嗰句，唔好老馮全部股長遠都係升

不過我一直都係講緊指數。。。

巴菲特咁都唔賣就真係SH傻閪喇
人地收完股息埋單輸少好多
呢度d人買d 垃圾冇股息，回調少少又跌返大半
高下立見啦

呢六年做SC 本都回返晒

其實strong唔strong hold
某情度上要睇你咩位入市
岩岩入市一兩個月果班
唔係話SH唔得
風險大囉

所以我話睇長線同唔好all in 一隻。同埋要用covered call 吊命。AMC 13年買既話你個個星期covered call 而家最少賺一倍

咁下下高位入乜股都死啦。

新手係咁

Sh都要sh 優質股+ 有前景 + fair price
堆垃圾都sh 真係on9

要SH 7年, 我死左佢算

最慘好多人真心以為買到寶係咁溝sh

所以股災對某啲人嚟講係有影響囉

睇1991年既日市 thanks

係你有冇玩過option啊我玩咗10幾年你同我講呢啲

咁你應該知covered call 收息無可能少過定期。。。

AMC 13年14蚊最高位買左
宜家家8蚊
當佢中間完全冇比人炒起過(炒起左就賺錢離場啦)
宜家8蚊我SC兩星期後10蚊 一張期權60
一年收24次 收六年就$5760美金
已經回左本

你OTM 50% 仲要IV係跌市後收縮，你short 一年都冇1%啦on9 你碌開睇睇50%價外既option 價值幾多點

點解你係要假設人地otm 50%?
20%呀不如

你assume 個市係6年都係橫行
呢個assumption 已經錯到爆

同埋OTM 50% 一定要SC 價外50%??
SC 70% 80%唔得?
你都講到隻股唔會再升得起,咁驚咩

因為50%係股災既前提下係正常？

無人叫你下下開OTM 50%... 唔通跌80% 就開80%咩。。。。？

係呀, 如果中間彈起一早走左人啦
同埋SC唔一定要成本價short架

SC 價外70% 80%咪即係仲少premium

而家納指先回調左少少，FANNG以外既tech股已經跌左50%起跳。如果納指真係回4成，堆tech股起碼都要高位跌7至8成啦

如果真係出現依種級數既股災，做covered call不如做protective put啦，covered call幫到你幾多姐

OTM70% / 價外20%

.... 生活係平行時空既期權新手出現了

你唔成本價short，個市一彈到個strike 變ATM 你就比個short call 鎖死左個倉啦啲delta 升到你成個portfolio 冇可能立即平倉平手走

咁你要檢討下

又話一沈不起
又話一彈彈幾成

洗走一班人咪好
多人輸錢先有少數人賺錢

仲有一班覺得個世界係咁循規蹈矩
有價值先會有潛質
仲相信一分耕耘 一分收穫嘅人

LOL，你隻隻股跌左50% 後，一個星期內每隻都彈超過25% 咁你都係認命唔好玩股。

我係用翻你個例子，黎話比你聽你嘅諗法有幾不自實際

一定係假既. 今日會跌50% 好似係

憑你依一句已經知道你買股票係憑感覺，而唔係用數據去支持

咁你究境係想講一沈不起定一彈彈幾成？Anyways 就算一彈彈幾成咪roll 囉，最多咪輸20% 走人，好過你輸50% 先走

咩數據可以一隻股一沈不起但一彈可以彈20-30%
GME呀?

你買之前唔知點解買乜嘢？

玩股係用數據？咁唔怪得之散戶咁多人輸

你成條數計漏咗個機會成本

請賜教

你咁樣講係唔準確
你坐艇姐
有好多人捉到正個GAP
高買低賣 然後就無信心
你話後面佢升返 但有D人落山時仲係山腰 佢再買都未到谷底

每年covered 賺20%， 好快快過巴菲特，好正

covered call 一年正常收20%，你話幫到幾多？

巴菲特玩開wheel.... 你估佢淨係玩股低買高賣？

咁樂觀唔係咁好

咁你咁樣講 Buffett 都好廢，一早all in long call TSLA 而家賺多好多啦

一年20% 都唔多，再世股神

IBM intel垃圾股黎喎ching

。。。

其實股災，又有咩好怕喎

我咪話幫到好多囉

IBM垃圾

10年冇升過都唔垃圾

……講真玩option我唔係專家，亦都唔係想挑你機，但你要解釋下咁highly volatile既市入面叫人做covered call而唔係protective put既原理係乜，如果有道理既我相信大把人會跟

新時代樣樣嘢都快，破咗產四個月又變富豪

無人叫你short啲幾日到期嘅call架嘛

十年黎每年派~5% dividend 再加covered call ，一年穩穩陣陣都二十幾% profit 啦。。。

有股係手 short call好安全喎
股價彈返上strike咪平倉 賺埋premium喎
你都係預佢有排跌先做covered call咋嘛
唔通見佢升返啲就覺得佢V彈咩

收皮啦 依家咁叫股災

落返三月肺炎價 先講嘢

因為做covered call 回血既成功機會大過做protective put 。。。volatile 咪IV 高。。。咁咪對short side 有利，long side 要用貴D 既價先可以買。。。除非係極短時間內急跌，不過估到咁準之前就唔會入貨啦。無事無幹點會股災？就算係慢熊你protective put 都輸theta